鍾庭耀離港大「香港民研」今起獨立運作 僅籌得2萬元

大家幫幫手

1991年成立的香港大學民意研究中心（港大民研），今日起脫離港大、獨立運作，取名「香港民意研究中心」（香港民研），繼續由鍾庭耀主理。今年4月23日，鍾庭耀宣布香港民研成立，並眾籌起動經費，目標是600萬港元。惟其後的宣傳工作停滯，兩個多月過去，至今只籌得2萬元。

港大民研在6月下旬已經陸續宣布各項民調暫告一段落，包括政權關注的特首評分、政府民望等，要視乎資金決定延續哪些民調。特首林鄭月娥的評分與民望在6月下旬創歷史新低，「反送中」運動仍在進行中，鍾庭耀希望可以在7月上旬繼續進行這項民調，維持過往約2星期量度一次的頻率，每次所需資金為12萬元，鍾庭耀稱只要7月4日前籌到4萬元，他都會先行「去馬」。

推

麻煩大家

幫推

有無伏

幫幫手

眾新聞 link

推推

Push

幫幫教授

呢個好似係伏

推推推

幫忙

跟機

上熱門

港大民研都伏？

推呀

蘋果link:

好人有好報

Pish

research左少少，我收返

其實做乜冇啦啦脫離港大社科

少少建議
個捐款網站太正規
啲字細到好似啲合約條款咁
睇兩嘢已經冇乜興趣
仲有可唔可以睇到籌咗幾多錢
始終要吸納一般人注意
有個即時數字啲人會有成就感啲

維持過往約2星期量度一次的頻率，每次所需資金為12萬元

打兩個星期電話，做下統計，就要12萬？

冇咗HKU個名都幾難持續

你傻撚咗定係你五毛唔想有中肯嘅調查？

唔洗請人？自己一個打？

push

所以想大家幫手

趁71鐘博士可以出黎簡單開個街站黎籌，一定有一大班人捐

宜家依靠電話得嚟嘅數據都唔客觀啦，大部份都係老人聽電話，如果佢嘅統計包埋手機，網上(限IP，限ISP)，費用應該會減少好多之餘，更加客觀

點解比港大踢走？？

佢夠鐘退休

轉左大陸校長ma

好明顯

學術自主

電郵回應率唔高
仲有sample問題

政治壓力，港大唔俾fund

用電話填完第三個step無反應

Lm

push,籌得少似係冇宣傳姐

希望大家幫幫手

n年前仲係學生，71幫過手點算人頭，佢個計算方法其實都好尻流，幫過手會明我講乜

叫你老母都伏
都唔知有冇性病

正確url 幫推

要請好多人打電話 時薪大概$60 做統計嗰啲人工應該仲高 未計其他支出呢

利申做過中大嗰邊

唔好啱快關，今晚

+1

推
但我認為要有透明度...有會計師 (如義務最好, 或者唔好收咁貴), 做盤數, 啲錢點用...公開...最好仔細啲
因為冇左港大個背景...要做多啲, 先會爭取/保持到更多人支持或信任

人力資源最貴呀

pish

你知啦而家咁多民意調查機構都掛“香港”呢個名
第一眼睇“香港民調”我仲以為係嗰啲保蝗狗既
巴打你叫你老細諗諗個名佢啦
鐘教授咁大塊金漆招牌都唔攞黎用

之前唔知 幫推

你咪撚扮KongU仔啦on9

感謝大家

連登有愛

捐咗

唔清楚佢目的同為人 捐款又要收咁多資源
大家小心D CHECK清楚 唔好資敵又比人有子彈

希望教授會見到

佢一早知道啦

推 已捐

Push 不畏強權既鍾庭耀

PAYPAL LAH DIU

push!

鍾庭耀好有學者風骨㗎

睇返00 年佢爆政府干預學術自由：

鐘sir好人嚟

做有代表性(representative)嘅民意研究係好貴的

done

糧都未出1個月要捐3個機構,點跟

推！！！

上網鳩噏做弱智仔唔洗用腦，洗乜research

Posh

港大仆街 唔畀錢

已捐
幫推

作為一個國際城市，香港嘅民意數據可謂少之又少
對學術研究黎講係個好大障礙
其實香港好應該用僅有自由盡量收集多啲民意數據
呢啲全部都係將來嘅重要歷史資料
我地而家知道97前嘅主流民意係唔想回歸，都係因為果時有人做過民意調查炸
立即捐，唔好諗咁多

冇伏，共產黨曲線認證

鍾庭耀做特首民調遭董建華打壓 引發港大換校長

鍾庭耀一直被視為中央及建制派的「眼中釘」，他本人及其領導的港大民意研究計劃亦屢被打壓。最轟動的一次要數1999年，前特首高級特別助理路祥安透過時任港大校長鄭耀宗，向鍾庭耀表達時任特首董建華不喜歡有關特首評分及政府表現評價的民調，要求停止民調，否則經費會慢慢「陰乾」。鍾庭耀2000年於報章撰文披露事件，觸發巨大政治風波，最終鄭耀宗因此下台，相關特首民望民調則風雨不改，由1997年回歸後一直進行至今。

俾立場不如俾鍾庭耀
起碼佢往績好過立場

陣間課金

會捐

就連連登都叫關心政制
都無見過有呢樣野

點解我打完billing address 繼續唔到落去

Pishhhh

填完step 3點先去到step 4

佢個網站無善款數字好難吸引人地去比錢
又唔似立場咁存在感咁強…

其實係鍾庭耀就嚟退休，擔心接手人會染紅
所以惟有獨立，但就冇咗港大資金，所以要籌錢

留名

支持！

P

已捐 100 少少敬意

新移民？

但竟然只收PAYPAL

冇PayPal
幫推！！！

支持

.....點解得PayPal....

Paypal幾好喎，又唔洗入自已卡number

如果有中國勢力資金，民調還可靠嗎？

信蘋果

係既話林奠就唔會得35 分

我login完paypal, 都係叫我入vaild address
搞乜

Pushhh

略盡棉力 輕輕一推

我PayPal 唔洗Acc都捐到喎

可以既話保護好個人資料

去到第三個step冇反應⋯⋯
其實用眾籌網，界面同平台都易用同穩定啲，會易啲籌到錢

試下先！

推到改到為止

可唔可以多少少透明度，例如有咩PROPOSED項目，研究方法，過往做過既PROJECT等，我唔會淨係睇你個教授銜頭就咩都唔理直接捐錢。
利申：支持兼想捐

佢地請唔請義工？
我得閒的話 可以幫手打電話

push大家捐阿

鍾庭耀

, 期望個網站會越嚟越comprehensive

想捐但唔想留email可以點做？

你唔GOOGLE下咪知大把野囉

係咪可以亂填？

捐一百都好啦

push !

OK我GOOGLE囉，咁SUGGEST個網頁要COMPREHENSIVE多少少唔過份掛?

唔好勞氣
大家都係為件事

有跟過鍾庭耀做intern 係一個好有風骨嘅學者 值得支持

你可以睇翻佢舊網頁hkupop參考住先，鍾庭耀講過話要睇籌到幾多錢，等市民決定佢想做咩項目

已捐

推 要支持

捐左錢, 順便推post

上一代既學者真係有俠風

幫幫忙

推 幫幫手

KongU domain既網頁認證咗

"香港大學民意研究計劃已於2019年6月30日停止運作。民研計劃總監鍾庭耀博士已成立新的香港民意研究所 , 以延續民研計劃的使命。 "

此POST#8

此POST#232

繼立場，又有人搞捐錢。

無人做既話，就變一言堂

跟返中大咪得

新聞又apple 熱血，上youtube都大把片講反中

退休唔續約，因為好大政治壓力

多一個台就多一把聲音

重點係主流媒體都會報

係好事，不過如果要搞捐錢，唔應該喺依個時候。

鍾博士真係好有心，超好人，對學生又好，真係要力推！！！！！！！

發夢聽到
新department head 想cut funding
自己開新野
見幾個center啲教授(POP, SSRC, etc.)就退休
咪逼佢地減開支同轉型
有的炒人頂多一兩年
一係好似POP咁自己走...

希望入面既人多d 料爆

有聽過由Peter mathieson 上任開始已經比緊壓力，當時高層仍然想保住學府獨立自主。及後因鍾教授退休在即就由得佢自生自滅。

愈來愈多大陸教授

大家加油

每人$100都好

一人一餐晏

李嘉誠 個間 都淪陷

何況港大

推！
加油！

推
支持Warden

推 仲有呢個組織需要錢

捐左

我冇野講我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件我唔信任何警察我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號你唔好凶我 我會投訴你

好快進化到公投

捐$200 都好, 食少餐放題

subscribed and push...